嘈吵環鏡下 其實點解會突然靜左一秒

應該好多巴打同絲打都試過 可能讀書班房好嘈
突然之間靜左一下 之後又繼續嘈番
又或者餐廳食飯 個個講野嘈到飛起
但突然又會靜左一秒
雖然唔係成日有 但一定經歷過
但講緊係30-40個人同時無講野 其實係咩現像黎

生物本能

多數中學班房出現呢個情況

突然間大家覺得好嘈掛
以前讀書班房經常發生

寂靜星人

聽過細過話一靜係有隻天使經過

我都覺得係咁岩
三四十人都唔係好多姐，加上唔係個個都不斷講野，唔係咁難遇到

試下有人拎住把槍叫你收聲 你會唔會遲0.5秒先收聲?

中學個陣成日都係成班人講講下嘢無啦啦靜晒
跟住我就講咗句粗口

我覺得係有某部分人講完開始唔講
例如一半
淨低個一半係突然失去一半聲浪後突然覺得自己講野好大聲
(因為原本咁多人講野，自己一定要 用大聲d既聲線去講野）
所以會靜一靜睇下調返岩個聲線

結果一調就全部靜哂
然後d人又開始用佢地認為合適既聲線講返野

係茶樓冇乜可能發生

首先係睇prob
突然少左一半人講野其實好正常
但另一半人on99以為靜左少少係咪有咩事發生
所以果下都淆到dead埋
就係咁

生物本能
當外界環境有顯著改變既時候
生物係會隱藏自己既氣息

所以當有段時刻聲浪巧合突然斷左
就觸發左呢個自我保護機制

閻羅王出巡，小鬼舉肅靜牌

細個聽個個版本係有惡魔經過

岩 我睇YouTube片都係咁講

其實唔難
當你30-40人分成10批人（3-4個人一組）
當你一半時間傾計一半時間食嘢／awkward silence
你會有1/2^10嘅機會出現咁嘅情況
1/2^10=1/1024
當大家需要一秒留意全部人靜曬，然後再笑再傾
平均17分鐘就會發生一次一秒嘅寂靜
所以你喺間餐廳／班房吹水多過17分鐘都好大可能已經會經歷過一次

仲未計剩返一／兩group人講嘢其他人都會特登搞到靜曬
餐廳大家唔識對方可能唔會，但係班房大家咁熟隨時8分鐘／4分鐘就出現一次

大家察覺到聲浪已經到峰值，就靜一下觀察下，發現無人話無人投訴咪又繼續興高采烈。

鏡你老母，境呀 屌你老母。留班啦仆街

現像？像你老母？象呀撚樣！
你讀屎片架？係咪未比連登仔侮辱過？

matrix lag機

神作